社長提前跑路果然是倒下了，《時光碎片》《為什麼老師會在這裡》製作公司破產

社長提前跑路果然是倒下了，《時光碎片》？《為什麼老師會在這裡》製作公司破產
作者：ACGER編輯部 日期： 16/12/2019

2019年12月16日更新：製作《為什麼老師會在這裡！？》《時光碎片》的動畫工作室Tear-studio，其公司ネクストバッターズサークル12月13日停止營業將申請破產

公司事實在11月末已停止運作，同時公司代表亦無法聯絡，現時公司賠償支出大約4300萬日元，其中約800萬日元是約50位動畫製作者的未支付費用

話說2019年4月福利番《為什麼老師會在這裡！？》的BD BOX今天（12月11日）發售

BD BOX除了收錄電視動畫全12話的“限界突破完全版”，還有TV未放送的第13話

日本網友對於此作BD順利發行都鬆一口氣能欣賞主角老師們的美妙乳首，其中保健老師立花千鶴的陷沒乳首看起來超可愛的

為什麼說會“鬆一口氣”，是因為早兩天動畫製作者聲稱製作《為什麼老師會在這裡！？》的動畫公司Tear Studio

欠薪被拖欠工資的苦主和知道內情的人士發聲，外部才發現Tear Studio的推特帳號已經消失，社長人都不見了疑似逃亡

事緣動畫製作者佐藤元在推特披露有關Tear Studio未有支付製作者工資的消息

其後有網友透露在打電話給Tear Studio查詢時，STAFF表示已有一陣子沒見過社長，疑似準備連夜逃亡

Tear Studio近期製作的動畫除了《為什麼老師會在這裡！？》還有劇場版《時光碎片》

4月的《為什麼老師會在這裡！？》 BD還能順利發售，但11月才在日本上映的《時光碎片》情況就有些不妙了

首先《時光碎片》本來預定在作品上映同時發行劇場限定BD，但在11月8日官方就宣布中止發行

在《時光碎片》動畫官網12月10日的消息中，可意識到現在連製作委員會都找不到Tear Studio的代表負責人，搞不好《時光碎片》光碟會難產

隨著事件發酵，有網友爆料稱Tear Studio在《為什麼老師會在這裡！？》的製作期間已經出現欠薪情況

因為公司欠薪製作現場必然人手不足，當時願意留下來的STAFF是有價值與欠缺薪資的覺悟下進行動畫製作的

而STAFF之所以一直沒說出來，是因為還有《時光碎片》等其他的作品需要製作

沒工資還繼續做動畫真的是用愛產生意志讓人相當敬佩，但某某這這就是在壓榨人材，這種風氣做法絕對不能助長

欠薪都畫到咁高質

樓豬bye bye

樓主rip

多謝樓主

我仲以為「社長提前跑路果然是倒下了」係啲咩新動畫名

《為什麼社長會走佬了? 》係咪續集黎?

鬼之兒嶋

時光沙漏 嘉禾會上喎

畫到a1咁咪唔會執囉

樓主

垃圾社長夾帶私逃